大學讀Accounting嘅你宜家做緊咩？

食緊早餐

Ptbf

呀牛

呢個已經唔係淨係做accounting要諗嘅問題
係全世界嘅人要面對嘅問題

Between 巴打切忌拾人牙慧

做左兩年野
banking
credit risk (其實似普通文員)
得15k

個post係咩名？
我諗好過trading公司會計仔

做緊廢青

打緊飛機

其實唔識嘢就唔好係度獻醜。accounting都有好多種，bookkeeping，audit，tax，financial control你究竟講緊邊類工作好快比ai取代？理據呢？咪亂拋書包啦。

依家finance field首當其衝被取代係brokerage firm ge trader，已經有firm用緊ai 做trade啦。

睇你打野就知你咩都唔識
我讀finance都知唔會係咁

我係你就拿拿聲摺埋喇

其實我係做corporate finance
已經同accounting唔同field

Credit risk會唔會比front office啲人鬧

我估佢係想講bookkeeping
行外人對於accounting只係停留喺bookkeeping層面

利申 鳩估 希望提出問題嘅巴打唔好咁快潛水 岀嚟請教下你

會計狗無資格食早餐

狗都要休息 何況今日係星期日

人地唔識野你咪講多啲分析下囉
一兩句就起晒鋼

失業中

大學讀緊account留名望下自己既未來

做緊地盤
$30000一個月
一個月返二十日

咁你收聲喇, 浪費其他人既時間

你咁低層次就唔好走出嚟獻世啦

首先 有J唔洗諗
第二 靚女

廢青

你講緊既係應該係指bookkeeping

我有j又唔靚仔

有咩生意攪
讀過accounting對自己盤生意幫助大唔大？

咩位？
其實做地盤有無地方做到自己之前學過既野？
同埋年紀大左之後其實體力會大不如前
會唔會做返accounting相關既野？

做緊buy side 無做過audit 30k

LM
唔知自己想點

咁巴打點入呢?

想問返香港做既話
外國畢業會唔會有優勢過香港
同埋向邊方面發展會有錢途啲

利申year two好撚擔心

答得大方得體 掂

做左一年野
Big4狗跳左去second tier做advisory，個人多番好多時間做其他野

外國畢業係咪出名既u?
講英文流唔流利？

地產界big4，做緊跑數狗

你老母都比ai取代你唔返去問下你老豆點算？

英國中上游u 唔出名
唔太流利但溝通一定冇問題
畢業後返香港條路應該點行先正路？

讀得accounting又想做相關既野 通常得兩條路
1. big4/ 2nd tier (local不了)
2. in-house accounting/ finance相關既field

物流

巴打識啲野
佢又唔會鬧嘅
不過就好唔合作
催野交又唔交
仲話返你轉頭

Tax

account grad點接觸finance相關field?
另外有CPA資格會有幾大幫助

依層都係
不過我間bank分得好細
loan嘅前中後段分唔同dept

問你點睇

係咪真係朝8晚3

講開
大家如果唔係做 audit嘅有無考CPA
利申 考完 等夠 experience
不過睇落身邊嘅同事 朋友 好似考唔考都無乜分別

搭單問其實考qp同cpa australia會唔會差好多？
我喺澳洲讀accounting返咗嚟做咗半年嘢 仲掙扎緊考邊個試好 自問唔係醒嗰批 驚考十世都考唔到qp

做緊local firm tax...做左年半 下星期遞信了
人工低不緊要....成日都要執人手尾

因為local firm既audit好撚垃圾...爛working

洗鬼理果條友，佢根本就唔係黎問意見，第一句就已經challenge 緊呢行。

樓主你做 corp fin應該加個 CFA喎
定已經考完？？

我都係做緊類似 依家做緊middle office credit analysis

真物流，我連cpa張會員cert都還返俾佢

analysis

係某間 big4 做緊 it
之前專責外判 audit 同tax 工序的 block chain project

其實香港同大陸用Blockchain token 同步化工序依家只要五秒

所以好多以前A grade 的工序
例如 stocktake, company level audit, personal salary tax 同basic profit tax computation 等依家都是比番大陸做

因為大陸的 time cost 係香港一半
香港 audit department 一個 a grade charge 3250 /hr
大陸 charge 1300左右

巴打我都係澳洲讀accounting 黎緊個sem grad
巴打依加安然無恙嗎

我都煩惱緊
Cpa的確係幾有用 但係工作上我唔係做account or audit related 又覺得唔值用咁多時間考

所以我諗緊考cfa，起碼銀行從業員好似關事啲，但係聽人講都係冇乜實際用途

都有諗過讀master 但係就好貴

唔轉我點搵到咁多錢，我夠膽講你big4 唔係partner都我我依家個人工

咁其實想top up自己 除左cpa cfa呢2場入場卷
有咩牌係必考

傾到咁興起 大家加個tg/開個group討論下?

Fresh grad 入去 好多野都唔識

呢行係咪入唔到big4 = 係咁先

巴打你銀行邊範先
唔係每一範都CFA嫁喎

做 retail front line就 CFP
risk 就緊係FRM PRIMA
CFA就 buy side sell side, investment analysis
AML 可以都 ACAMS (不過好似未出名)
仲有個HKIB,

當然 你可以話 “有好過無”

留個名先
我諗住做banking 唔係好想做返accounting呢方面嘅嘢e.g. Audit 所以同樓上巴打一樣諗緊考cfa 始終都關事啲 但個passing rate又好似好濕鳩咁
但聽啲人講讀會計grad咗之後入big4做幾年攞個cpa會有着數 搞到我而家都仲煩緊

利申 三大accounting jj

我班有條友本身係archi，有自己firm忝，另外有個係澳洲pwc senior manager，有個喺碼頭做mech engineer...我哋班差不多個個做過嘢，另外識個fd本身係industrial engineer

攪乜咁多負皮

fs audit big4

我做緊物流

唔入 big 4 唔代表冇出路
入左 big 4 唔代表好多出路
畢竟過氣 big 4 友太多喇

做credit， 上邊回覆講左
Credit 就係好似cpa cfa 兩邊都唔太相關

答左變自爆

我識嘅三大會計jj 好多都唔想做翻related 嘅野 到底有咩原因

其實你肯捱幾年 考到個牌係有用 起碼叫專業，人工有保障先

我覺得如果你知道自己想點發展嘅唔做都冇所謂 始終個世界好大 好多行業可以做 無謂浪費幾年時間同自己健康去做big 4

加油巴打！

各位點睇commercial internal audit

做緊地盤

睇樓豬d其實已經feel到佢係串柒柒個d 好撚乞人憎

想做big4唔駛讀account
但想做audit firm就一定要入big 4

唔會
因為地盤大把油位
識多人 就會知

有不少朋友fs audit轉去advisory 但deal就不清楚

一句得埋來，就係你哋“外行人”唔識佢哋專業嘢，覺得account就係data entry的層面，其實好多人咁問，係因為好多傳媒咁講，所以好奇問下你哋行內人點睇，不過在你哋眼中就變成challenge,明白的，始終你哋花左好多年學習的技術，搵錢的來源，如果第時一個幾十萬一年lincense的軟件就收你哋皮，而你哋又無能力改變的時候，係會燥底少少，不過唔駛咁悲觀，我一個外行人覺得ai 取代最多咪中下層果班用時間來換人工的人，呢啲人可以俾平價大陸人取代，可以俾ai 取代，但法律責任來講，最終一定要搵條高層負責簽名，咩行業都好，呢樣野係所有ai 都取代唔到

識人就易轉d

100% agree ey

出黎做過間 it 狗既公司，宜家轉番 big4 做 advisory ，同事已經定型你係 it 狗, 但實際上it 同 account 兩頭唔到岸

都唔知自己想做咩

咁推人落火坑都有

cpaa 真係貴到痴線
考一科成 7000 幾
full member 一年會費接近 4000
又唔係真係對搵工升職有好大幫助

但係個passing rate 高好多

同qp又不是差好多 big4包會費
如果big4要有牌先做到manager

It advisory 伏野
又不是audit 只係幫audit做system
以前大學有big4 intern offer都reject

食得屎

Ey都吹奏

pwc is the best

呢個真，有大約 50-70% passing rate 真係幾高

你真係on9仔嚟
抵你成世做account狗打埋d垃圾閪工

audit, tax 同advisory邊個前境好啲？

lm

轉行去左讀law第時做律師

巴打可唔可以留tg，我有blockchain野想問你，麻煩你

留名

真係有講到咁差咩

有無人會去3月2日EGM 分錢？

做保險

[img]畢業straight 考CFA exam, 做保險 financial line underwriting, 最近轉左做Claims 比人叫去讀llb[/img]

一開頭入行難唔難適應？
始終冇cs底感覺比人差小小
而家同你一椒做緊相關既野，考左cisa

銀行 aml

Audit狗

有冇咩tips / suggestion 比undergrad account 撚啊
唔想乞食啊

放緊sem break

做緊狗呀，食緊屎呀屌！

LLB 定LLM 啊，前者要讀5年ga wo，同埋係砍掉重練咁制

je係咁，既然你地都知係外行，咁係咪唔方便咁快落定論住呢？你所講或者你都認為係專業ge，會唔會呢度幾個post就講得明？

某條友一口咬定話首當其衝，呢個係詢問定係結論？請教一定唔係咁樣請教，你可以問“其實係咪真係會被ai取代”。如果傳媒話乜，就信乜，跟住就求其quote d野去challenge 人地。

book keeping, audit, 或者financial reporting,暫時唔會比ai取代，而係比東南亞國家取代緊，好多公司已經用緊菲律賓，印度做數，或者做簡單audit，跟住report返比香港。樓上都有話外判比大陸，不過大陸人工已經開始貴搞唔掂。

je係總有一堆人要拿account比ai取代做例子，跟住account人又會反駁其實某d位要用腦，跟住it人又話ai黎緊會好勁，比人腦勁好多，話我地井底蛙。咁要ai係去到果個地步ge時候，乜工都會被取代啦，咁樣講黎有咩意思呢。

EY霉左咁耐
終於翻身？

而家最霉係唔係KPMG?

如果轉工時，對方問你做咩唔考公開試
但明知自己唔夠料考
你地會點答？

我都想聽吓underwriter 分享

上左岸太耐唔知行情

會計妹

Big 4 intern 同埋準big4 人

利申：強大的Unsw商學院

學生 未grad

1蚊開公司緊係會計妹啦

big 4 audit mgr

好想轉工呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

喺香港定澳洲做？

Hk

都係跟 audit 一齊 peak
冇咁辛苦但出路冇咁闊

笑而不語
唔係佢太勁
係自稱 big5 個間個 scale 同pk 比差太多

AI 只會令到人更 multitasking
從而達至能者多勞的境界
完全取代就唔會
但只會令行業對人力資源的要求越來越高，需要的人手下降

好驚

Big4狗 好撚辛苦呀

做緊愛 好舒服啊 ! ! !
講笑 做緊銀行 頂唔順 audit

如果巴打係香港讀u無理由會睇唔明wo

真係好多人睇d報紙同d content farm係到鳩up就信到十足十

呢個時間係咪無得入big4/second tier要等9月？

當年走得快, 轉行做IT

資訊太多同埋每樣資料都有自己嘅立場
唯有需要靠自己分析同埋多啲同人討論
先知道一樣嘢實際係咪咁樣

香港local 重入到去做，好撚勁喎師兄，而加全部都係大陸人

宜家有邊間firm無大陸人

唔係海歸就係中國人，bb 完全無我份

[/member] 從拎 qpay 既角度係一定快 d, 但擔唔擔心轉工會比 hkicpa 輸蝕 [/member]

會計成個行其實好撚大
有讀 CPAA 就知 Accountant 唔再係 Bean Counter, 家下主要係 Advisory
唔好發夢 AI 真係取代到 Accounting

Bookkeeping - 每單交易既 Nature, 係唔係 Tax Deductible 已經每一行唔同

Internal Account - 好多公司一早電腦化, Report 真係幾秒但係你點解讀個 Report?

Tax Accounting - 每年要玩數同 update 最新法例同搵位入同避, 相反電腦更幫得手例如 Tax Planning 唔洗再左計右計

特別 Accounting - Forensic Accountant 專係上庭用, 似 External Auditor 但係要有 Criminal Mind 幫法庭搜集資料 (唔知香港有無)

Internal/External Auditing - 唔洗講

做 Corporate Accountant 可以做 FC CFO, 你如果話呢 D 要靠經驗同直覺既 AI 都搞得到
不如話 AI 自己開公司做晒 CEO CFO COO 三位一體

重有有關 outsource, 表面上好正又平. 諗深 D Sign Off 果個負責, 其實表面慳錢而已

大陸人就緊架啦，個事實係直情無哂香港人，重要入到bb，好撚勁

Which uni ?

有無人做緊fp&a/management acct
利申:not acct major

廢事自爆啦 我果間好少人入得翻香港big4

愈多資訊既年代反而人既思考能力愈受影響
實在諷刺

外國讀e&f都唔知可以做乜

行外人想問下big4而家5年大約咩價位 當考試順利

audit? 轉commercial邊範？ 可唔可以講多d

係咪 team D 最wok

3部printer ?

咁係邊個City讀得啦掛

Brisbane

Team C 最遲幾點走？ 其實抽中 team A, D 都可以quit ?

I mean 係咪即係quit 好過

畢業出來捱下當學野啦

10 年8 年前A 同C 都係好好ga.....

有牌係會計師定執葉會計師

註冊會計師..

你唔做partner 可以一世都唔係執葉

新仔報到 喺local 做左audit接近一年

Ins Underwriting主要分做life 同 general (GI)
小弟做GI做左兩年多少少

GI 主要分水,火,工程,責任又會引申financial line等等

好簡單既講法,一係owned damage,人係你搞到人地damage

今時今日基本上全部GI都係輸錢

舊年全行都好差, 主要澳門輸左我地好多錢, d 老闆歸咎於幾個風, 但其實打風大家uw果時都應該預左

話就話要做好risk analysis, 同portfolio management, 事實上我地同賭仔好似

香港做gi人數好少,行內大部份人都互相認識

最多人做property,全行property 300人唔夠
去到special line 好似 financial line 全行唔夠80人

做claim special line就更加少
有人錯覺覺得claim man好似多過uw, 因為家居,旅行, 醫療佢地都計埋一齊

如果大家有睇chubb既廣告,就會明白我地做緊細至網路安全,大至衛星發射我地都會搞

當然每樣都要專門果條line既人先識

Uw就係write contract果個,寫左有咩情況賠 all risk? 有咩特別唔賠, quote價錢,大部份要social networking

Claims就係售後服務,對insurance product既認識in general係比uw更深

因為好多uw都係跟standard wordings, 為左做生意咩都制

呢度都幾多人做tax.. 其實都真係幾悶
每日都求audit working正常d.....

無做big 4 但好彩去左做ERP project 都叫唔駛餓死 有人有興趣再講

寫ERP system?
Accounting 方面system?

ERP 入面有好多finance process 同 accounting entry. 你要gate keep system design 同 user requirement, 當然上面好多大佬做Approval as well

成日都飛機
基本上有啲 error
只要真係做足audit procedure
真係唔會搵唔到囉

考咗咩牌

同是銀行
我都係loan做 compliance

小弟做 commerical finance manager，畢業後轉眼踏入第十年，搵得60K... 好唏噓

利申：master + cpa

有一年經驗可以申請AAML

但要係做compliance有經驗先申請得

60k算係咁..比上不足比下有餘

60k 好高wor.....幾多人做十年野都係搵緊20-30k
你多佢地成倍

做迫科用時間生命換番黎既..

in house cop fin 係咪姐係做一間公司既finance department？
定係講緊做corporate finance既firm？

audit 狗

三十幾歲 60k 算幾好啦

你同期嘅人搵多？

Only Hkicpa 人人都有

local 都驚wok?

推 求解答

做緊垃圾

做過gi bo intern都仲係唔知佢地做緊乜同點入行
見claims個呀姐每日就係打下電話咁又一day

應該係finance dept啦

唔係讀acct但係fg入去finance dept做會唔會無得上位

可以話你知..唔係無機會..但微乎其微..

Big 4 audit 狗
有d 見到d廢客 咩都唔識 又唔合作 又hea
都有50～60k 以上一個月
心酸

Bank既 risk control+ba

又唔想為左個CPA入big4捱

咁好睇你追求d咩

同accounting差好遠喎

Listed com裡面嘅corporate finance department
M&A
Investment
Funding
etc....

算係呀

你讀咩先

我果度有d auditors 通常見到香港銀行既手statement 就將d investments 當晒hk listed , 但果d bond其實outside hk… longterm shortterm 睇唔同野... 好緊要

Director d Personal expense又無audit adjustment 勾返出黎...

Sundry 大舊年成倍又唔比breakdown .

Fixed asset description 試過寫 33cm 呢d野比我
買條j咩... 我點google...

加錯數果d唔講啦人人都會加錯睇漏
但有d真係懶到出汁

不過都係d客on99 垃圾客成日亂入數

我公司都有acc入數... 佢地invoice入一次，receipt 又入一次..
見過增值八達通100$ - expense
之後用八達通買野又入多次expense

其實我之前有做iit 同tax equalisation
其實係無咁悶
但好難

stat

求錢同埋長遠升職

thanks

Big four 🤤

問清楚 唔係間間in house都有人簽到

Big4狗
由一間跳去另一間希望有返小小生活

有冇人做緊銀行
諗緊考 CPA 定 CFA 好

想問下有無人有考過CTA個試 可唔可以分享點溫同多唔多人考呢個試

銀行友揮手
cpa好似實用啲

波士

睇你做咩部門

Bo intern 係咩黎？bank officer?

出路咪好彩有料就上神臺,成堆大公司比你點

冇料咪做死一世文員仔

Agger

CFA社會冇需要

其實同 cpa 有關係咪考番 frm, cia, cisa 仲好過 cfa

真係好睇咩部門
我個部門兩頭唔到岸

CPA先有用
CFA第二
其他垃圾

睇你做咩險種

GI 黎講

好似financial line D&O 就會finance and law

個director 既錯誤決定導致有plaintiff 損失

什至股價變動

民事上點賠, 輸幾多, risk幾大, how to settle 等等

Uw and claim man 都需要 finance同law background

好似convoy單野咁,張單點解唔駛賠

當涉及責任就可能上court, claim算long tail,賠既最多同重要係律師費

Engineering即話 construction all risk呢類單就最好有 law and engineering background

地震打風,會唔會搞倒3rd party, act of god?

火險一般比較實質,照經驗掉個market rate, 搵engineer 去左survey. 出事主要own damage, claim short tail
有單有據冇咩好嘈

仲有好多險種,基本上種種都有唔同野需要

都係果句, long tail claim既單, senior uw and claim 好多都有law degree

長駐大陸 BAT ..杭州
Basic RMB 50K + 股票

2年先15你做邊間

CTA係咪真係太冷門

Credit risk 不大好做
係咪都分左人,公司,business partner??

利申有做過bond insurance

又見到你呀露茜絲 份工幾好嗎

做咩唔跳走。。。。要跳先會加人工

唔錯呀，黎梗會幫手睇loan case,老頂話想我學睇credit reisk 先 而家睇business source....不過都覺得唔係好專咁。。。做住睇下有咩部門可以專門係呢方面d ..而家我都要做admin野，唔太想

份份工都要做admin嘢

我個d admin野係講梗報整燈，電腦個類喎

迫科

做agent有唔同market, 跑數真係唔易，就算你有人脈都唔係個個同你買

其實最睇你老闆簽唔簽比你

ching有無睇過大陸既cta 感覺唔係考hk既就係考大陸個個

ching以家做緊firm？

轉左行做律師，一樣咁仆街

行行都仆街

讀 JD ?

做邊類？幾時做ba

又如何

踢走過好多auditor既PI單, 淨係做pool唔做獨立公司, 因為佢地出事風險唔細又出賤價

想問吓如果熟建築合約轉做專工程既GI writer 有冇得諗
次次新job insurance 都搞餐死班兄弟

做engineering 班uw 得好少人

要有工程底但唔係建築合約底

熟建築合約係legal上定對水火土風同third party既認識?

我估後者緊要好多

搞餐死係因為出Cert問題定其他事情？

次次D insur都唔同 又要睇nature
一陣搞錯左比對家claim到老母都唔認得

err third party果D做得耐都熟熟地啦 不過唔係太專長

其實都係以前聽過有charted E 去左做UW 不過我見而家UW好似好少開新post
係咪outsourced 晒

ching以家開始chur未
tax都好似好wok

D專材外地入口或者referral形式搵歐美澳office睇
香港本土工程唔多好少機會訓練倒土炮

已經好好

好正
想問下tax有咩後路 巴打senior多數會去邊到發達

會一直留係迫科升mgr？

咁如果工時間唔中peak下 人工又唔差 有真slack既話 係幾吸引

做緊commercial IA 日日hea

係被blockchain攻陷

其他點解取代唔到?

你會後悔的

工時舒服過出面 我有冇睇錯

audit係要靠人，ai唔會分別到條數係咪冇古惑，因為只要你條數出入entry冇問題，條數bal到就ok. 不過人去睇既話就會考慮埋d數字在於間公司既生意，類型正唔正常

岩岩10月先入開始做..梗係啦

上面位ching準時走都好正常
我都俾我啲A1 intern 日日6點零鐘off
announce 前個排先會chur d

ching入職之前做咩 定係fg入？

真係笑撚左
好多人仲係以為ai = automation

我頭幾頁已經ai唔等於robot
係模擬human mind

機械人就機械人啦，揾乜撚野藉口去解釋可以做到人咁樣，人類其實好好笑，成日諗d野出黎點樣慳人慳時間，真係遲d連自己都收皮

咁你又點睇呀

知唔知PI全行有幾間insurer識做
定你認為人壽

莊閒

巴打做邊範?

我律師出身
做corp fin cap markets etc
諗緊考cpa 定NY bar好

Btw 其實做律師人工已經比accountant好啦
雖然大家都做到隻狗咁

律師無會計咁多人
Btw 估唔到呢個post仲推緊

你還是先了解清楚吧

宜家cu city開左JD
親眼見過唔只一個樹仁grad都入到JD做律師
仲有一大咋外國野雞u grad

我都比一堆 佢

邊夠會計多
間間大專院校都必定有會計

17Fg 做緊big 4 audit
做埋D job又冇錢又細又少人（唔計partner manager冇一隻job條team多過三個人 ）
晚晚的士都係篤得個幾粒鐘Ot
屌啦聲

dtt?

凍薪個間

呢間宜家接好多無肉食嘅細job

大獲 九月就入去做狗

咁理論上係度有得做大job嘅機率係高過做其他三間big 4嘅

繼續比囉，睇下你幾時冇左份工

我比膠個堆以為ai＝robot既人
唔係比膠個堆ai取代人既人

呢個濕鳩傳說講撚咗30年啦屌你老母

一堆堆a2 sa1 short notice轉去水記fs
求下你地唔好再搶人
一係搶埋我

未做過講到好似自己真係「識」咁，好有d濕鳩management consultant教班客做生意既feel

我每次聽班consultant講野都係得啖笑

講呢d其實好無謂，到時就知，但而加咁快話驚咩將來俾ai取代而打沉自己又太杞人憂天